### Сбор идей и их группировка

Опираясь на драйвер и список критериев оценки и соображений, начните собирать идеи как ингредиенты для экспериментов. 

Воспринимайте это как мозговой штурм, ориентируйтесь на количество, а не качество, не оценивайте идеи — запишите как можно больше пунктов. Идеи могут быть как крошечными шагами,так и долгосрочными этапами, они могут дополнять другие идеи или противоречить им. Записывайте все, что приходит в голову. 

Если ваша творческая жилка иссякнет, есть три простых способа ее реанимировать:
1. Начните с первых строчек списка идей и подумайте, как вы можете эти идеи развить, расширить или даже предложить нечто противоположное
2. Вернитесь к драйверу и проверьте, есть ли еще факты, наблюдения или потребности, которые вы пока не учли в списке идей
3. Просмотрите список критериев и соображений и отметьте те, по которым идей пока недостаточно
   
Вы закончили, если по каждому критерию и каждой потребности есть хотя бы одна идея. Длительность этого этапа зависит от сложности драйвера и количества критериев и соображений, но с практикой вы сможете укладываться в 10 минут.

Собрав достаточно идей, сгруппируйте их по темам, так будет проще работать. Темы позволят вам увидеть разные или даже противоречащие друг другу подходы.

Просмотрите записанные идеи, поищите похожие или связанные друг с другом — и объедините их в группы. Это и будут ваши темы. Если вы замечаете взаимозависимости или конфликты, пометьте это. Отсортировав все идеи, попробуйте найти название для каждой группы. Постарайтесь четко разделить темы, чтобы не было пересечений. В зависимости от сценария и количества идей у вас уйдет порядка 10-15 минут.

Новые мысли часто возникают при объединении уже существующих идей в группы, поскольку у вас появляется новый фокус внимания. Добавляйте столько новых идей, сколько сочтете нужным.